恒生大學市集設撈金魚 主辦學生組織認衰：無周詳考慮、唔好意思

撈金魚過往不時出現嘉年華會，但隨著關注動物權益意識提高，現已甚少出現此遊戲，就連食環署亦禁止年宵攤檔設此活動。然而，恒生大學市場營銷學會過去五天（本月21至25日）舉行的市集中，卻設有撈金魚攤位，供同學玩樂，被質疑活動不人道、有虐待金魚之嫌。
恒大市場營銷學會主席李同學回覆《香港01》查詢時，強調撈金魚並非該學會的傳統，重申活動期間有考慮金魚的健康情況，稱他們無意圖虐待金魚，形容事件是未經周詳考慮的「一時疏忽」，對事件感到「唔好意思」，承諾不會再有同類事件出現。

今年市集以懷舊為主題 金魚屬「壓軸活動」

恒大市場營銷學會主席李同學稱，學會每年均會舉辦「MEGA SALES」市集，讓同學擺檔嘗試做生意，由於今年主題是懷舊，故學會加插日本懷舊遊戲之一的撈金魚活動。翻查其學會社交網站可見，宣傳帖文中形容撈金魚屬「壓軸活動」之一。

‘首先我咃想講句唔好意思，我咃一開始設計遊戲時無諗到咁大後果，一開始有計劃金魚喺完咗（活動）會點（處理），但無深入詳盡地諗，係活動設計得唔完善、疏忽咗道德問題，但我想澄清。我咃無虐待金魚的意識（企圖），我咃係好唔了解、好唔了解，先做到一時疏忽。’

恒大市場營銷學會主席李同學

撈金魚活動每日兩小時 撈到不可帶走

李同學解釋，學會籌辦活動時有考慮過金魚的福祉，包括有定期餵金魚、留意牠們的健康情況、每日只舉行約兩小時的撈金魚活動，更沒有讓金魚長時間或隔夜留在戶外水池內，當留意到輪候玩撈金魚人數過多時，亦會盡量分流同學。

他在訪問中多次強調學會無企圖虐待金魚，亦沒有讓參加者將撈到的金魚拿走，而是在活動後將金魚由有養魚經驗的幹事們帶回家飼養，又承諾不會再有同類事件出現。然而，他聲稱涉及金魚分兩批，合共只有約30至40條，但記者後來收到讀者提供的相片，粗略點算有接近50條金魚在水池中。

恒大：如違規會按照有關程序處理

恒生大學回應稱，正了解市場營銷學會舉辦的活動涉及撈金魚一事，重申一貫立場是教導學生尊重生命，愛護動物，並指學生活動如有欠妥當或違規，校方會按照有關程序處理。

屌你老母
梗係班垃圾八大仔唔撚抵得我哋今年以大學生身份搞年宵
喺度篤灰

撈完冇得帶走 姐係要玩到條魚死啦

啲魚生命有禾地禾含仔咁高貴咩

禾含宇宙第一

恒大係咁上下啦

含大個校長就有風骨，但班學生丟哂架

係
阿文係幾好

除咗撈完冇得帶走 成件事有咩問題

冇, 根撚本係班外人眼紅禾地

冇
係衰在我哋恒大生樹大招風

我恆又然

老野懷舊就大笪地香港風味

後生做就虐待動物

禾地禾含仔做野駛你教?

其實都幾撚ON9
自己食牛食雞食豬食魚, 但係唔比人撈金魚
你話有年年宵完左活動 有幾千條魚比人倒落地就話姐
比人撈走有咩問題

咪就係, 班友冇野搞搵野搞黎玩禾地含大, 成班偽君子
衰過素食撚

當年就係有人倒曬落地所以先禁

我哋從不殺生
扑嘢都唔帶套
環保過唔少環保撚

又黑鳩禾含

撈金魚ho ball
pound of my school!

我恒又贏

其實公開道歉 唔應該用唔好意思囉 唔嚴肅

恒大子係天之驕子
姿態冇需要擺得咁低

你都ON9, 講唔好意思已經係禾地大度
禾地本來都冇錯, 加上禾地尊貴, 已經講唔好意思仲想點呀?

乜柒都虐畜
你班友咪撚養動物呀，又困住佢，又做絕育手術，有時養得唔好仲養死晒
人地天生係大自然生活架